\documentclass[]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{booktabs}
%opening
\title{Métodos y Técnicas de Investigación:Segunda semana}
\author{I\ñigo Tamayo}

\begin{document}



\section{Tesis doctorales relacionadas con la tesis del máster}

Como ejercicio de la segunda semana de la asignatura \textit{Métodos y Técnicas de Investigación} se ha procedido a buscar tres tesis doctorales relacionados con la tesis de máster que se va a realizar. Por lo que se ha observado no existe gran variedad de tesis doctorales realizados con el tema \textit{recommender systems for e-learning}.

En la tabla \ref{Descriptivo} se definen las tres tesis que más se asemejan al tema que se va a abordar. Se definen los autores, el título de la tesis, así como cuantas referencias de artículos se han encontrado de dicho autor. En la última sección de la tabla, muestra varias referencias a artículos publicados por lo/as autores.

Por último destacar que en la base de datos de \textit{Web of knowlodge} no se ha encontrado ninguna de las referencias de los autores. Todas referencias que se muestran en este documento se ha encontrado a través de la base de datos de \textit{DBLP}. 

\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{Referencias del autor}
	\label{Descriptivo}
	\begin{tabular}{| l | p{5cm} | l | p{2cm}|}
		\hline
		Autor & Tesis & Numero de Ref. & Referencias  \\ \hline
		Laurent Charlin &Supervised and Active Learning for Recommender Systems  & 24 & [6][7] \\ \hline 
		Victor Manuel García Barrios & Personalisation in Adaptive E-Learning 
		Systems &  8 & [4][5]  \\ \hline   
		Mojisola Anjorin & Personalized Recommender Systems for Resource-based Learning & 14 & [8][9]  \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}

\renewcommand{\refname}{Referencias}
\begin{thebibliography}{9}
	
\bibitem{contentBased} 
Charlin L. 
\textit{Supervised and Active Learning for Recommender Systems}. 
Doctoral thesis,Computer Science University of Toronto,2014.

\bibitem{elearn} 
García Barrios,V.M.
\textit{Personalisation in Adaptive E-Learning Systems}. 
Doctoral thesis,Graz University of Technology, 2007.

\bibitem{btk} 
Mojisola,A.
[\textit{Personalized Recommender Systems for Resource-based Learning}]. 
Doctoral thesis,Technischen Universität Darmstadt 2014.

\bibitem{eval} 
Johanna Pirker and
	Christian G{\"{u}}tl and
	Patrick Weiner Weiner and
	Victor Manuel Garc{\'{\i}}a{-}Barrios
\textit{Application Domains for a Location-based Mobile Application Creator
	}. 
 International Journal of Interactive Mobile Technologies.2014
 
\bibitem{advance} 
Christian Safran, Victor Manuel García-Barrios, Martin Ebner, 
\textit{The benefits of Geo-Tagging and microblogging in m-Learning: a use case.}. 
MindTrek 2009: 135-141

\bibitem{advance} 
  Dawen Liang, Laurent Charlin, James McInerney, David M. Blei, 
\textit{Modeling User Exposure in Recommendation}. 
WWW 2016: 951-961

\bibitem{advance} 
 Laurent Charlin, Richard S. Zemel, Craig Boutilier:, 
\textit{Active Learning for Matching Problems.}. 
ICML 2012

\bibitem{advance} 
 Mojisola Anjorin, Christoph Rensing,
\textit{Evaluating Recommender Algorithms for Learning Using Crowdsourcing.}. 
 ICALT 2014

\bibitem{advance} 
Sebastian Harrach, Mojisola Anjorin,
\textit{Optimizing collaborative learning processes by using recommendation systems}. 
ITiCSE 2011: 389

\end{thebibliography}
\end{document}
